[濕L晒，你要驚]防毒濾棉濕哂水會打柴，請立即更換

利申:唔係呢方面專家，只係問人+整合資料，需要人實測

琴日落左成日大雨，好多裝修師傅都被迫做左海底奇兵
雖然濾棉有一定「抗水」能力去過濾有毒蒸汽，但係「唉屌濕撚晒」之下都會打柴

為防TL;DR 先寫結論:
1. 外露濾棉如 2297/2097 + 單罐豬嘴3311K 等，如濕哂請即更換
2. 如501蓋 + 5N11 有外殼包下嘅，請打開檢查有無全濕
3. 內置濾棉嘅綜合濾罐 如60926/3系列，正路入水位唔多，但好睇實際有幾濕
4. 單純濾罐部份 如6006/3 系列，活性碳唔吸水，乾返應該唔大影響，有待實測
5. 雨天環境，重課可考慮502蓋 + 3M 7093 有殼防水式P100濾棉

正文

2297 / 2097 / 5N11 / 3311K 等嘅濾棉入邊其實用人做纖維(即係膠，類似環保袋嘅不織布)黎過濾有毒微粒，所以應付濕氣理論上係無問題

之但係琴日咁全濕之下，可能會令啲濾棉痴埋一舊，一黎過令濾效能減低，二黎有機會減低透氣度，所以就算乾返都未必有用

至於濾罐入邊主要成份係活性碳，佢係一啲好多孔嘅結構，佢係靠「吸附」即係痴住啲有機毒氣粒子去物運作，而唔係好似海綿吸水式咁「吸收」，所以理論上濕過水整返乾唔影響佢效能

你可能會問，但琴日我濕L晒咁用落都無問題wo? 原因好可能由於:
1.「催淚彈」隻化合物本身唔溶係水嘅，濕水返而令你有啲保護
2. 大雨阻止左啲有毒微粒散佈，好似地盤灑水防塵咁
3. 雨水令催淚彈溫度下降，減少低毒氣同微粒擴散
所以唔好咁老定住，下次好天你重用可能就會出事

3M有出一隻有外殼嘅防水式P100濾棉，7093，但一黎貴、二黎係咪真係咁多雨天裝修機會無人知，有能力嘅可以考慮入手，但留意需要502蓋接駁(據講曾經一度無貨/話會停產)

Digikey賣緊$45一邊，見其他炒價去到$150一對都有，自已衡量下

總合我個人9估雨天裝修防水組合排名
1: 6006/3濾罐 + 502蓋 + 7093防水有殼濾綿

2. 60926/3系列、內置P100綿綜合濾罐
有外殼+入水位相對較小，但如全濕只能成個換

3. 6006/3濾罐 + 501蓋 + 5N11濾綿
501蓋係有包住下，但個洞都幾大，加上5N11只係P95 級，但勝在可留濾罐乾左重用(待實測)

4. 6006/3濾罐 + 502蓋 + 2297/2097濾綿
濾綿完全野外露出，大雨就GG，可留濾罐乾左重用(待實測)

5. 3200單罐豬嘴用3311K，大面積吸水加不可拆，應該全面GG

自推10連比更多人睇

9

8

爭啲唔記得想講
縱然傍陀大雨，都無法熄滅香港人爭取自由民主嘅熱血
無和理勇武之分，只有企前企後之別
地方的義士們需要更多鼓勵同歡迎

6

5

4

3

2

1

完全無人
再自推幾野先

推

用保鮮紙包住淚罐, 保鮮紙開返少少透氣位得唔得

60926唔係防水架咩?

另外再次提醒
Tear Gas係極微細有毒粉末 + 毒煙，就算煙啲粉末都係會痴住，所以大家一定要著長衫長褲

同埋要分開清洗受污染嘅衣物同防護裝備，記得帶返醫用/膠手套去處理，可以先過轉清水/浸一浸先用洗衣機洗

豬嘴用後都需要清潔一下，拆走濾罐之後用水刷下，唔好用酒精濕紙巾抹，會減少個豬嘴啲膠嘅壽命

可參考3M官方豬嘴清潔教學，
Step 2 消毒我諗非必要，但入邊成日焗汗可能都會有細菌，
佢係用大約1:99稀釋漂白水洗去消毒，即1ml 漂白水 就加 99ml清水，大約咁上下啦，總之唔好太重手搞到好大味

所有濾棉都抗水"water resistant" ，可防濕氣，但唔係預你浸濕哂果種防水"water proof"

60926係將塊濾棉放埋入盒，但你都見始終有啲la去氣
琴日咁大雨，好睇實際上有幾濕

無研究過，要靠大家實測下
我諗主係考慮會唔會搞到唔通氣，呼吸無咁順
總之如果你開始由無味變到有味，或者呼叫唔順就要換

推有用文

幫推

必須將新疆燈柱未成形前，連根拔起。行動方案討論

裝修佬請睇

更正

5N11就係N95綿，5P71先係P95綿
要5P71先可以隔到tear gas啲有機毒粉

同埋重睇睇舊post見到5P71 / 5N11有分方向，唔好裝錯
有字嗰邊向濾罐 有字嗰邊向自己 有字嗰邊唔好向外

單兵想講幾句裝備問題 特別係 豬嘴 濾罩 濾罐 濾綿

Lunch時間自推

日期: 2019．9．1
時間: 13:00

[9．1機場] 文宣集合

GoogleDrive: 91機場文宣資源 (手足有新貨話我知，會Upload上去)

#黑警還眼 #612 #721 #811 #823
#推到有英文文宣#
----------------
英文文宣建議：
內容:
91 Hong Kong International Airport
SOS: Humanitarian Crisis Alert
Government has failed us. Police shot us.
It’s now or never, please stand with HK.
Thanks in advance for your support and understanding.

方向/ 建議：
-強調事態之緊急及嚴重
-形式係事先通知，而非道歉，機場示威是出師有名同埋其中既正當性
-例如可用”SOS”之字眼
----------------------------------------------

推阿

推 五大訴求 缺一不可 打狗救人 825荃葵青遊行 831劍指中聯辦 9月1參觀機場 9月2罷課 721 85 811警黑勾結無法無天

人手頂置

Push